歐洲議會通過決議案 要求釋放被捕香港民主派人士 中方堅決反對

歐洲議會以597票贊成，17票反對及61票棄權下通過有關香港的決議案，要求立即無條件釋放今年首兩星期在本港被捕的民主派人士，以及之前在港區國安法下被控顛覆的所有人。歐洲議會同時呼籲歐盟成員國根據歐盟的全球人權制裁機制，考慮制裁多名中港官員，包括行政長官林鄭月娥。

歐洲議會對歐盟最近完成同中國的投資協定談判，但未能透過談判維護香港的高度自治表示遺憾，認為損害歐盟在人權方面的信譽。決議案指，歐洲議會將仔細審議歐盟同中國的投資協定，並在表決時考慮到中國人權狀況。

根據呢個投票結果即係有9成MEP反共 究竟支歐投資協議最終可以點樣喺歐洲議會通過?

btw 林奠個柒名竟然可以喺歐洲議會嘅resolution上出現俾人點名要求制裁佢都可謂光宗耀祖

林鄭個朶真係臭名遠播

兩者無衝突架喎